---
title: "小时了了"
date: "2014-05-02"
---

时间到了五月，却丝毫没有一点的情绪。大致是因南方的天气不如湖北四季鲜明，亦或是在这流水一般的日子里，渐渐麻木的神经失去了对光阴的感知。也算不得是消磨度日，这些日子还是很忙的；忙着工作、忙着充电、忙着计划。想写点什么，有点眉目的时候被它事所扰，有时间的时候，却又一个字都写不出来。大抵江郎才尽了。 年初计划去旅游，于是四月初去了趟桂林。五月计划去厦门来着，奈何一票难求。回想一下，却是什么印象深刻的也想不起来，除了赶趟似的感觉。科学说，人到了25岁，器官开始慢慢退化；其实，最先退化的，是双眸，一路上所见所闻多了，新鲜感也就渐渐退却了，然后其他的感官也会渐渐的迟钝。 到现在，终于有点人生初相识的感觉：会去思索这一路过来的选择；会后知后觉的发现，原来在某个路口相遇的人，是多么的有智慧；会理解曾觉得不可思议的事；会明白那些无奈的妥协。多少纷杂的思绪在脑海拧成无头的乱麻，于是，沉沉地入睡也是一种奢求了。也是在当下，真真切切地感受着力不从心，而后悔或者幻想于现实丝毫无益。 一日正午，我在家中休息，天气正好，有风熏得人也迷糊。这时，有布谷鸟的啼声由远及近入耳，这一下顿时勾起我不少旧时的回忆：正年少，柳暗花明，微风徐徐，闻的布谷来，催着农人应时春耕……这片刻的思绪穿空，竟生出几许的隔世之感。 想起儿时的作文，大致的结构都是先叙一件事，然后得出一个道理，或者领悟了一个“真谛”。但叙的事虚构的多，所以“真谛”也不真了。为师者教我不少行文叙事的技巧，却不考究得到“真谛”是否也是虚构。 古人是智慧的，从构字可以看出一般：目亡，也就“盲”了；以此而推，那“忙”也就是心亡了。心亡的时候，时间就失去了存在感，如初三和高三，能记得的就只有无尽的测验罢了。 亦有方仲永典故云：小时了了，大未必佳。我大抵应该是小时了了的。
